西九文化區表演場館變香港故宮文化博物館

政府宣布由馬會出錢，於西九文化區興建香港故宮文化博物館。有議員批評當局事前沒有公開諮詢，亦繞過立法會審批撥款的程序，但有西九文化區管理局董事局成員認為做法可以理解。

西九文化區這幅沿海地皮，最初規劃作表演場館，今年九月改變這個用途，最後揭盅，建成香港故宮文化博物館，由馬會出資 35 億元興建，預計五年後建成。

但有關注西九發展的議員批評，由政府出地、馬會出錢，其實是繞過立法會的撥款程序，亦有違西九文化區的規劃一直都有徵詢民意的做法。不過西九文化區管理局董事葉傲冬認為，當局的做法可以理解。葉傲冬指出，西九管理局有定期向立法會匯報工作，立法會監察西九發展的功能不會被削弱。

陳雲：原來習近平在香港「回歸」二十週年的新猷，是在西九興建所謂故宮文化博物館。清朝國寶一分為三，這是中國亡國的凶兆。
所謂天無二日，民無二主。台北已經有偏安的故宮，中共還在香港搞故宮博物館，就是天下三分。習近平主動分裂國之重器，這是亡國的徵兆。美國特朗普未動手，中共已經主動種下凶兆，請總書記收回成命啊！

Too long didn't read